傳至少10烏克蘭人被拒入境香港 疑與極右組織現身反送中運動有關

2019年12月10日
【抗暴之戰】傳至少10烏克蘭人被拒入境香港 疑與極右組織現身反送中運動有關

近日網傳4名疑有極端右翼組織背景的烏克蘭人現身反送中抗爭，引起港府關注。有外國網站披露，近日至少10名烏克蘭人懷疑被拒絕入境香港，原因不明。有聲稱被拒入境的烏克蘭人表示，在香港機場入境時，未出示護照已被帶走及盤問2小時，最終被當局以不符簽證條件為由，驅逐出境。

外國網站「stalkerzone」引述烏克蘭人Katerina Samara在其Twitte發文，指日前入境本港時，有關官員知悉她來自烏克蘭，尚未出示護照，對方隨即通知上司，並帶她到調查室。她指，被扣查2小時，需回答很多查問，也被作詳細檢查（held me for two hours, asked me everything, I answered everything, they checked everything.）。後來她再被帶到機場某個地方，其間不准使用無線上網（WiFi）。

Katerina Samara表示，最後被帶進一間陰暗的房間，職員要求她簽署文件，確認因不符合簽證要求，故不獲准入境本港。據她了解，至少10名烏克蘭人有相同遭遇，被驅逐出境。她憶述，被扣查期間，同房有一對來自哈薩克的夫婦，對方卻獲准使用WiFi，甚至在網上預訂酒店，且獲放行入境，待遇差天共地，「我相信因為我所持有的是烏克蘭護照（So I am sure that it is because of the Ukrainian passport）。」

被驅逐出境，Katerina Samara質疑與最近亞速號（Azov）成員來港有關，且被拍攝到現身集會現場，「烏克蘭人被禁入境！這不是虛假警報，他們（港府）絕對會全部驅逐出境（Ukrainians are not allowed! It’s not a false alarm, they deport absolutely all en masse）。」

本月初網傳4名疑有極右組織Azov背景的烏克蘭人來港，曾身處示威現場，與示威者拍照。其後「Free Hong Kong Center」在社交網站發表聲明，指經了解後，確認這4人大約6年前與Azov有聯繫，但自2015年起已沒再參與Azov任何運動，目前則致力打擊烏克蘭警察暴行，單純是激進示威者。4人稱現時是運動社交團體「Gonor」成員，本月來港只為旅遊。

入境處回覆查詢時，並無否認近日至少拒絕10名烏克蘭人入境的傳聞，但未有進一步交代原因，僅稱根據香港法例第115章《入境條例》，任何訪港旅客均須接受入境檢查和訊問。入境處在處理每宗入境個案時，均會依據法律和既定入境政策，在考慮個別個案的情況後，作出批准或拒絕入境的決定。

俄羅斯FAKE NEWS又贏....

俄佬

【行動post】聽日集會有不反啦！

Push